藉燒衣示威黃大仙5人被捕

黃大仙紀律部隊宿舍連日來成為示威者衝擊的重災區，網民前晚又在宿舍對開舉辦「全港超幽佈施祈福除惡晚會」，於馬路旁燃點蠟燭及燒衣紙，警方昨凌晨採取清場行動共拘捕五名本地男子。

當中四人涉嫌未經批准集結被捕，另一名十七歲男童則涉嫌未經批准集結及未能出示身份證明文件被捕。被捕人士年齡介乎十七至廿六歲，正被扣留調查，案件交由東九龍總區反三合會行動組跟進。

警稱呼籲離開不果
警方指，前晚在沙田坳道近睦鄰街交界，黃大仙紀律部隊宿舍一帶的示威活動，有示威者在馬路旁燃點蠟燭，燒衣紙及用雷射槍照射警員。警方透過現場廣播，社交媒體及新聞公報，呼籲示威者盡快離開。經多次警告無效後，警方才進行驅散行動。

新聞鏈接：

用以下內容代替push:

721元朗恐襲第22日
警黑合作
無人落charge
無警停職

無忘721
記者請日日問

香港的《空氣污染管制(露天焚燒)規例》，明文禁止多項露天焚燒活動，惟按風俗、宗教儀式、節日或慶典上，為先人、神靈獻祭而燃燒香燭冥鏹、祭品或供奉，則屬豁免之一，故一般市民在盂蘭節作路祭不屬違法。